FIFO es un fichero con nombre

preguntar a cada tipo de ordenador cuanto ocupa la pagina getpagesize

shmget conseguir memoria compartida (primer constante IPC_PRIVATE, <-- clave de memoria que queremos alojar , segundo parametro <-- numero bytes, tercer parametro <-- variable tipo bandera (como se crea la memoria ) 

shmget devuelve el valor de memoria compartida 

IPC_CREAT --> queremos crear la memoria
IPC_EXCL --> Queremos crearlo, pero si ya existia falla
Variables de bandera que hablan de permisos 
S_IRUSR --> lectura
S_IWUSR --> Escritura

shmat --> memoria compartida 

SHM_RND --> 
SHM_RDONLY --> ahunque se alla creado con permisos de R y W solo se puede R

shmdt --> vale para quitar la dirección de una memoria compartida

shmctl --> se puede utilizar para devolver información de memoria compartida 

/* Determine the segment’s size. */ 
shmctl (segment_id, IPC_STAT, &shmbuffer);
